{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma kannan rohelist kasukat terve aasta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan k√µrgeks metsades ja parkides."},{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Linnud ehitavad oma kodu minusse."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen kollane ja kasvan p√µllul. P√µllumehed koristavad mind, et teha nami asju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind jahvatatakse tihti jahuks."},{"text":"Sa v√µid mulle maitsva suupiste teha."},{"text":"Kasvatan √ºhes talus ridadena."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rv ja lill. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan tihti aedades."},{"text":"Minu nimi on lillaka varjundiga."},{"text":"Liblikaid leidub minu peal tihti."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Violetne","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on palju kihte ja ma panen sind nutma, kui sa mind l√µikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti toiduvalmistamisel."},{"text":"Minu l√µhn on v√§ga tugev."},{"text":"Olen pirn, mitte vili."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen vili, mille v√§lisk√ºljel on seemned. Olen tihti punane ja mahlane.","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti moosides ja magustoitudes."},{"text":"Ma ei ole mari, kuigi mind kutsutakse √ºheks."},{"text":"Kreemiga olen maitsev."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Ma olen taim, mis v√µib sind n√µelata, kui sa mind puudutad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sakilised lehed."},{"text":"‚ñ´ Minu n√µelamine p√µhjustab s√ºgelust."},{"text":"Kasvan tihti varjulistes piirkondades."}],"options":[{"label":"M√ºrk Ivy","isCorrect":false},{"label":"N√µges","isCorrect":true},{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev taim, mis elab palju aastaid ja annab hapnikku. Vajan elamiseks vett, p√§ikest ja ruumi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pakiruum ja oksad, mis ulatuvad taeva poole."},{"text":"Ô∏èLoomad kasutavad mind toiduks ja peavarjuks."},{"text":"Olen eluliselt t√§htis keskkonnale."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, mis j√§rgib p√§ikest √ºle taeva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur, kollane pea."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mind kasvatatakse tihtipeale oma seemnete jaoks."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen mahlane puuvili, kuid olen ka ogaliste lehtedega taim. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan troopilises kliimas."},{"text":"Mind pannakse vahel pizzale (vaidlevalt)."},{"text":"Mahlas maitsen h√§sti."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis s√∂√∂b putukaid. Mul on saaki p√º√ºda kleepuv l√µks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan sageli rabades ja m√§rgaladel."},{"text":"Minu p√º√ºnised v√µivad olla kannukujulised v√µi pl√µksida kinni."},{"text":"Toitaineid saan putukatest."}],"options":[{"label":"Venus Flytrap","isCorrect":true},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind enne koorida, kui nad mind s√∂√∂vad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned loomad naudivad mind kui maiust"},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen p√§ikesepaiste v√§rv"},{"text":"Kasvan kobarates"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning tulen paljudes v√§rvides nagu punane, roheline ja kollane. √úks vana √ºtlus √ºtleb, et s√∂√∂ge mind iga p√§ev, et arst eemale hoiaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutavad mind pirukates"},{"text":"Kasvan puudel"},{"text":"Ma olen sinu tervisele hea!"}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale valada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Beebilehmad joovad mind"},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."},{"text":"Olen p√§rit loomast"}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb m√µned inimesed mind t√ºkeldades nutma. Mul on kihid ja tugev l√µhn. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune nagu pall"},{"text":"Olen seotud k√º√ºslauguga."},{"text":"Ma v√µin sind narrisilmseks teha"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen populaarne peotoit. Olen tavaliselt √ºmmargune ja kaetud kastme ja juustuga. V√µite mulle lisada palju lisandeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind l√µigatakse sageli kolmnurkadeks"},{"text":"Olen Itaalia toit"},{"text":"V√µite tellida mind kohaletoimetamiseks"}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mida tihti keerutatakse. Ma tulen paljudes maitsetes ja v√§rvides ning sa s√∂√∂d mind koonusega v√µi tassis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm"},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen ideaalne kuumadeks p√§evadeks!"},{"text":"Sulan kergesti"}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud teradest ja mind s√º√ºakse tihti viiludena. V√µid mulle v√µi ja moosi peale panna v√µi minuga v√µileiba teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib r√∂stida"},{"text":"Olen valmistatud pagarit√∂√∂kojas"},{"text":"Mind kasutatakse tihti v√µileibade valmistamiseks"}],"options":[{"label":"Teravili","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√§ike roheline k√∂√∂givili, mis kasvab kaunas. Paljudele lastele ei meeldi mind s√º√ºa, aga ma olen sulle hea! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tihti porgandite k√µrval taldrikul"},{"text":"Olen populaarne suppide koostisosa."},{"text":"Olen roheline nagu rohi"}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen soolane roog, mis on valmistatud riisi, k√∂√∂giviljade ja tihti liha v√µi mereandidega. Olen populaarne roog paljudes Aasia riikides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti koos hakklihapulkadega."},{"text":"Minu alus on valge."},{"text":"Ma tulen mitmel kujul"}],"options":[{"label":"Sushi","isCorrect":false},{"label":"Praetud riis","isCorrect":true},{"label":"Tacos","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen udupeene nahaga kivivili. Minu sisek√ºljed on kollased v√µi valged ja mul on keskel suur auk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen seotud ploomidega."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvan k√µige paremini soojade ilmadega"},{"text":"M√µni teeb minust munakivisillutisi"}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Virsik","isCorrect":true},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}